智利JJ的朋友, 也係智利生活左六年, 你問我答

如題

因乜事係嗰邊住咁耐
智利囡囡好唔好砌

之前岩岩離左職, 咁岩有個機會黎試下做野, 一做就做咁耐.

見識少, 唔知點先為知好砌, 不過有種南美風情就真.

係咪要英文有返咁上下 先學到西文

唔駛, 我英文好屎, 都學到西文, 不過我D西文都好屎, 只夠基本身生活應用. 但好多老華僑D西文好好, 我估佢地本身都係唔識英文.

響果度生活水準點架～食咩呀，住呢？治安還好嘛？
巴打好犀利，自己一個去咁遠，香港呢邊捨得放底架喇？會諗住果邊定居落去？

Sorry,打錯字
(唔好怪我咁多野問我哥哥都過左外國諗住長住)

我自己既生活水平而家叫比上不足, 比下有餘. 食以前自己煮多, 因為係出面好難食到好野, (佢地本身D野食好垃圾, 就算比好多錢出到去食佢地認為既好野, 我都唔覺得好食.)

治安偷比較多, 搶見過唔少, 被偷被搶自己都遇過. 治安話在南美中最好, 但我覺得好差, 至少夜晚係香港出街叫安心D, 呢邊經常要擔心.

其實我唔犀利, 因為自己學歷唔高, 加上當時工作失意. 所以過黎試下.

定居唔會了. 叫旅居吧. 可能揾夠錢會兩邊飛.

樓主有無telegram 交流下

去咗幾耐？

開左唔識用, 點加你, 或你加我

六年, 係呢邊D時間過得超快

巴打係咩機會之下過左去長住

巴打有冇拎到智利籍未

都係朋友搭朋友, 如果講緊華人朋友, 之前有一齊玩下去下踩單車, 不過之後各有各忙, 少聯絡. 外國朋友就開頭西語差, 溝通唔到, 不過就算而家西語好少少, 文化差異都幾大, 或者無好深入交流, 酒肉既居多.

而同智利JJ係真係咁岩得咁橋係街識.

應該係我朋友智利JJ

就黎可以申請, 但應該唔會拎, 無乜福利可言.

係香港最後一份工做得好唔開心而走. 跟住揹過背無計劃咁去左國內兩三個月旅行, 岩岩返到黎有一個細個唔記得有無見過既親戚問過唔過去試下, 我諗左一陣應承左, 我重好記得黎果時岩岩黎到既人工係當時的港幣三千蚊

咁黎之前都有D積蓄既, 但我重來無用過. 一開始人工三千蚊, 但包食住, 加上基本上係無支出, 除非自己另外去買野或玩, 基本上果時好慳, 好少買野, 好多野就住, 用時間換金錢, 例如可能要搭車先到我會行半個鐘到當做運動, 格晒附近邊D超級市場邊類貨品最平, 有時行遠少少都去平果間到買, 之後買左部單車黎代步成日踏去好遠代步又有. 不過最尾比人偷左.

另外係係儲到錢, 不過儲得好少, 所以有時諗下點樣儲起既用錢揾錢.

所以果時會有壓力, 有來自屋企人既壓力, 屋企人唔有錢但唔等我錢開飯, 但好我想我返去. 呢個亦都係變左佢地一個有力既原因, 所以我好感激佢地. 唯有望住想自己開舖既目標慢慢咁捱住.

跟住之後因表現好所以都有加人工, 例如我付出既所以我五年內無放過長假, 正規係每年都有長假, 有D打工仔既華人會每年返去一次, 或兩年返去一次, 仲有好多辛酸野, 到加到人工跟到香港水平甚至超過係幾年之後既事, 到而家叫捱過左. 咁我心態又變左,我就變左用金錢黎追時間, .

另外呢邊D外出消息係比香港貴, 佢地大部份野都要收稅, 咁賣方會將稅打入件貨到, 變相你買既野會貴好多.

另外題外話租屋方面如果呢邊用四千幾蚊租東區或者平D租其他二線區都住得舒服過香港好多係真既

以上就係我大慨當時既情況, 有野想知可以再問